敵華人數倍增》45%美國民眾認為：中國就是最大敵人 倍增至歷史新高

敵華人數倍增》
45%美國民眾認為：中國就是最大敵人
倍增至歷史新高

◉ 蓋洛普(Gallup)3月16日公佈的調查顯示，美國人視中國為最大敵人(enemy)的比例創新高。
◉ 超過一半的美國人認為中國是領導全球經濟的大國。
◉ 創紀錄的63％的美國人認為，中國的經濟力量是對美國屬嚴重威脅(critical threat)。

民調顯示，相較去年美國人對中國的敵視程度，於眾多國家中唯一錄得雙位數百分點增幅。被侵侵以無人機炮製成將軍肉醬意粉的伊朗，美國人對其的敵視程度更罕見下降15個百分點。

蓋洛普上月的民意調查亦發現，美國人對中國的好感度連年下降，使該數字降至歷史最低水平的20％。

人們對俄羅斯是美國最大敵人的看法目前為26％，與一年前23％的人所認為的相比，基本持平，而且與2019年整體排名第一的32％相比有所下降。2018年，有51％的人將朝鮮列為最大敵人。時至今日，僅9％的人仍認為朝鮮是朝鮮最大的敵人，這是值得關注的轉折。

在美國最大敵人的看法上，存在明顯的黨派分歧：
共和黨人將中國列為最大敵國，而民主黨人則認為是俄羅斯為主。76％的共和黨人將中國列為最大敵人，而43％的中立人士和22％的民主黨人持這種看法。
相反，將近一半的民主黨人認為俄羅斯(47％)才是最大敵人，相比之下，僅四分之一的中立人士(24％)和6％共和黨人所見相同。

未有中文新聞講 上文內容自行簡單翻譯

New High in Perceptions of China as U.S.'s Greatest Enemy

完整民意調查報告(PDF)

到今時今日都係得45%，唔過半數

睇黎侵侵好快可以出返黎 廢登場戲好快謝幕

都冇計
仲有俄佬

當年就得蘇聯一個

great awakening

一半都冇

45%認定係最大敵人
淨低既唔代表無敵意

支那病毒

咁計法，下年mid term
睇邊個鬥反支反得勁

敗登表示：我種票話知你90%我都贏撚硬

僅22％的民主黨人認為中國是美國最大敵人
左膠真係冇撚得救

可能個調查都有唔少美籍亞裔人士呢

美國人係咪太睇低自己國家呢?

民主黨支持者真係發緊夢
支那都殺到你美國佬屋企門口，又tiktok又華為又武漢肺炎
咁都可以話俄佬先係最大敵人

俄佬呢十年有作過咩惡

吞併克里米亞

干預美國大選

主流媒體：「乜都關俄佬事」
然後自己繼續收中國錢